AZ疫苗將送桃園倉庫 衛福部啟動檢驗封緘程序

AZ疫苗將送桃園倉庫 衛福部啟動檢驗封緘程序

（中央社記者張茗喧台北3日電）衛福部內部官員今天證實，牛津AZ疫苗今早已順利抵台，預計將送往位於桃園機場附近的倉庫，衛福部也將加派人手，啟動檢驗封緘程序，但疫苗數量、安全性諮詢等仍有待盤點。

台灣透過武漢肺炎疫苗全球取得機制（COVAX）取得首批約20萬劑牛津AZ疫苗，原訂2月底有機會抵台，但台灣遲遲未接獲消息，中央流行疫情指揮中心發言人莊人祥昨天表示，截至昨天都沒接獲任何消息。

機場相關人士上午向中央社記者表示，首批AZ疫苗已於上午10時25分由大韓航空運抵桃園機場。

疫情指揮中心指揮官陳時中今天上午11時許現身疾管署大廳，面對媒體追問時僅表示，下午記者會再說。

衛生福利部數名不具名官員接受記者訪問時證實，今天上午10時餘飛機即將抵台前1個多小時，衛福部才接獲相關訊息，疫苗檢驗封緘小組立即啟動整備作業，隨後將動身前往桃園機場附近的倉庫進行檢驗程序。

衛福部官員指出，由於這次抵台的是全台關注的首批武漢肺炎疫苗，檢驗小組將加派人手、確保安全，但疫苗數量有多少、疫苗安全資訊完備程度等，仍有待盤點。（編輯：卞金峰）1100303

首批牛津AZ疫苗 暫置華儲冷凍倉庫待運送
（中央社記者葉臻桃園機場3日電）台灣取得首批武漢肺炎牛津AZ疫苗，今天上午由大韓航空運抵桃園機場，目前暫置華儲冷凍倉庫，由航空警察戒護，據指出，冷凍車預計下午2時許抵達運送。（編輯：李亨山）1100303

疫苗終於到了
龍五會不會故意留台灣冚家打完才返港

得廿萬